第17回－中國飛機租賃(01848.HK)－粗淺分析

好多嘢唔試唔會做，Too Long Please Read！

中國飛機租賃（），主要的業務如其名就是租賃飛機。中國飛機租賃所涉及的飛機租賃業務大致可分為兩類：飛機經營租賃、飛機融資租賃。飛機經營租賃的運作大概就是由中國飛機租賃購入飛機後再租予航空公司使用，期滿時飛機的所有權仍屬中國飛機租賃，這與在香港買樓收租差不多。在飛機融資租賃中，相關的飛機同樣由中國飛機租賃買入並出租予航空公司，但期滿時航空公司可享有飛機的購買權。今次的粗淺分析的鋪排與上一篇關於中國SOHO（）的並無大異，分為兩篇，分別粗淺探討兩部分：股息、盈利。

中國飛機租賃在2014年上市，因此派息紀錄很有限。儘管如此，過去四年亦可看到中國飛機租賃的派息有明顯增長。以今年五月十日的收市價計算，2016年的股息回報率接近6.30％，2017年（包括倘未派發的2017年未期股息的話）的股息率則超越7.00％，回報算得上是非常吸引。值得注意的是，過去四年，中國飛機租賃的股息保障率持續下降，過去四年的股息增長很大程度上不過是派息比率持續上升所貢獻。不過單以2017年度而言，其派息比率亦只是55％，在筆者的角度來看，尚算合理。

中國飛機租賃的另一可比較的上市公司，就是中銀航空租賃（）。中銀航空租賃在2016年才上市，派息紀錄比中國飛機租賃更要少兩年。兩者相比之下，單以股息回報來看，中國飛機租賃明顯地優勝。

要更全面地考慮兩者的投資者回報，以下是假設投資者自公開發售持有股票，直至今年五月月頭，的回報計算。計算的原理大概就等同於計算內部報酬率（Internal Rate of Return），考慮投資者在期內收到的所有股息和賣出股票所得的金額，再找出可將淨現值（Net Present Value）變成零的回報率。計算所得出的結果實際上並不完全準確，因為要考慮日數，而且中銀航空租賃的股息需由美元兌換至港元，但所得數值應與實際數值相距不太遠。從這個角度來看，似乎中國飛機租賃在過去幾年給予投資者的回報較高。雖然這回報率並沒有考慮到投資風險、盈利能力、資本結構等因素，但中國飛機租賃的盈利表現在過去幾年也頗讓人滿意，這方面在下一篇再粗淺分析。

無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！

粗淺歸納－所有文章
第二層思考

效率市場假說

價值

價格和價值的關係

風險管理（一）

風險管理（二）

週期性

鐘擺

逆向投資

尋找便宜貨

知道不知道的事
[url]
理解運氣的角色
[url]

－－－－－
Facebook－不定期分享財經新聞，沒有深入的分析。

－－－－－
粗淺分析－所有文章
目錄

第一回－港燈－SS

第二回－聯想集團

第三回－中國外運

第四回－AEON信貸

第五回－粵海投資

第六回－中國飛機租賃

第七回－金界控股

第八回－香港中華煤氣

第九回－DYNAM JAPAN& OKURA HOLDINGS

第十回－中國國航

第十一回－中國東方航空股份

第十二回－永旺

第十三回－稻香控股

第十四回－金界控股(2)

第十五回－SOHO中國(1)

第16回－SOHO中國(2)

講真 飛機租賃係一個幾好GE BUSINESS 佢地自己個IRR 可以做到above 8%,但係1548 做BUSINESS好AGGRESSIVE 所以LEVERAGE 做得好大(加息對佢balance sheet impact 好大) 隨時唔派息/減派息 相對地2588 係穩定好多 相信派息可以持續

利申:持有2588

呢點我都有留意，兩間嘢嘅負債差好遠。不過1848啲息確係吸引

SO LONELY ME

be fd okay?

okok

留名學下野先

so good people you

多謝支持

持有 2588 , 平均價 39

分析太淺 說服力不足
睇14-17 股息回報有上升趨勢就買我不如睇股價走勢 睇ROE仲好喇

你不如講下飛機租賃既前景 中國既物流需求好d 以家你篇文實在毫無靈魂 如果單睇股息沒必要買佢 你出咁hea不如唔好出

ROE下篇睇

其實我想轉做以後都係睇兩個角度
1. 股息 2. 盈利

何解靈魂？者係有一個中心思想會好啲？

多謝意見

因為睇過篇文

文中角色搵估值低嘅股票有三個角度
股息/盈利能力/評級

仲低過IPO

上次寫410因為410個歷史長啲 所以多啲嘢寫吓

不妨睇睇比啲評語
多謝批評btw
第15回－SOHO中國(1) ()－粗淺分析

如果你當佢係一隻收息股 股息發放既穩定性相對重要 呢隻上市太短 最小都行一個十年( 經濟週期) 先睇到比較實際既平均股息回報 所以單睇股息回報 我毫不猶疑只會簡煤氣

所以如果我要簡呢隻唔簡煤氣 你應該要話比我知 佢既增長潛力 潛在市場 潛在對手 護城河 影響毛利既因素 等等 過往數據唔係沒用 但只係其中一種support
睇到公司既潛力 同確定性有幾大先會吸引眼球

都係一樣問題
dont just view back
look forward to future

多謝意見

我 IPO 中左兩手，然後一直潛水。 我見佢插到 3X 溝下溝下就 around 均價 39 . 中間收左一兩次息咁上下，

對呢隻野都有信心既, 機齡新，出租率 100%, 無壞帳

而且佢 based 新加坡，易接觸中國以外既客

個人覺得1848好似抵買啲

interest rate sensitivity?
customer concentration risk?
valuation??

Long Time No See.

interest rate sensitivity i dont know how to analyse because they dont disclosure each deal and the funding of each deal

Customer concentration risk to be discussed in next piece. I will try compare with 2588

Valuation part I have done but I keep it to myself

人生，要冒險還是無風險？(長文)

seriously u rather do 1 piece great than lots of rubbish, a bro here wrote sth very insightful.last week on trade war and semi conductor, look at that
I told an intern once, u dont add value if u just present sth I can run it on Bloomberg.

in their annual report they publish the interest rate sensitivity, the leasing contract is fixed or floating rate matters...

tell u what....if u want audience rather than replying to yourself to boost your post....write about xiomai IPO

u can download the prospectus from hkex.

after that, u can compare what u write to all the newspapers commentary or broker pdie report if u can get a hand on it

So instead of presenting facts or simple calculation

I should write with an argument?

Say 1848 has good customer base
Because ...
According to ...
Therefore, ...

What about this? Please tkae a look

I did have a argument that stopping the special dividends is no big deal. The business is good.

I will do it! will tag you when finish!

market thinks the earning is x, and gives it a multiple of y

liduqidity trading drives the stock to be range bound but doesn't move it significantly

so the question is what drives the earning and the multiple. so what is your analysis that is different to market? because market has a wrong perception of their deperciation schedule, or too high interest rate sensitivity?? or wrong residual values of their plane?

why Berkshire Hathaway never pay dividends? because in theory it doesn't matter. u can always sell some shares yourself to create dividend if the company keeps all the cash, in theory obviously

actually give u a pretty silly example

hpht sp

they own quite a few berth in kawi chung
u can argue why share price will go crazy because the land is so under valve as all the berth could be converted to residential land.

that's an argument and it could happen in the future, obviously share price hasn't priced in this (rightly). but if u could bring a strong argument then it is a.reason to.buy

呢d所謂粗淺分析以後可以少做，因為非常難做，因為scope 太大，你冇可能做到全面分析，作為讀者我except 睇完會得到”呢隻股值唔值得買”既資訊。

建議做一個細d既topic,但講得精d.比如”1848 同2588 邊個比較值得買”. 咁你就開始有多d 資料俾到大家，比如你compare 佢地既債務問題，出租率情況，market 分怖

呢d comparison 會係你draw 人attention 既位，因為我地又會想8卦下但又冇做research,你有少少value adding+analysis.你所有股息率歷史之類既資料，純粹在報告extract 出來，不算是分析

綜合你跟過比較後得出既分析，你可以用自己睇法做總結，建議人短中長線分別可以點部署

Raptor is portfolio man?

I always get your point. But it's hard to act on it! I will try try!

下篇再嘗試 試下小米先